傻眼！墨西哥採礦公司閥門故障 3000升硫酸流入大海

傻眼！墨西哥最大的礦業公司大出包，因輸送化學品管道中的閥門故障，竟導致多達3000公升的硫酸流入加利福尼亞灣，目前墨西哥當局正在調查當中，也正評估相關損害。

綜合媒體報導，墨西哥最大的礦業公司「墨西哥集團」（Grupo México）發生嚴重外洩事件，據該公司的聲明，事故發生在瓜伊馬斯海運碼頭，當地時間7月9日下午3點左右，由於輸送化學品的管道閥門故障，大量的化學藥劑流入加利福尼亞灣，雖然工人緊急關閉閥門，但災害已無法挽回，預計有3000公升的硫酸流入大海。

不過，這不是墨西哥集團第一次出包，該公司旗下的布埃納維斯塔礦業，早在2014年8月，也外洩高達4000萬公升酸化硫酸銅，流入索諾拉州境內河流，被稱是墨西哥最嚴重的採礦環境災難，當時共有2萬4000人受到影響，許多人因接觸受污染的水而罹患皮膚病與胃腸疾病。

墨西哥當局11日表示該事故正在進行調查，相關損害也在評估中；非政府的綠色和平組織亦強烈要求政府懲罰墨西哥集團，因該公司連續2次的疏失所帶來的環境浩劫。